想請問平仄究竟點分？

求指點

九聲, 1, 4聲係平, 其他仄

三碗細牛腩麵不吃辣

1，4聲係咩嚟？ 可唔可以詳細啲

記住"三碗半牛腩麵一百碟"呢句野
當中三 同 牛 就係一聲

仲有個快啲既辨別方法, 有呢疊字英文名比如 Dada, Gigi 音高正好係一四

要留意第七聲既字音高都正好係一聲既調值上, 不過呢啲字係p t k 收尾(例如 "一"同"不"), 又叫做入聲字, 歸屬仄聲。

自己搵個一套字係同一個聲韻但係九聲不同
好似係

衣椅意
疑而義 就係頭六聲
(七至九唔識/好似冇 求高手指點)

五聲錯左

補充
「三」同「牛」分別係陰平聲同陽平聲，即係「平」
其他都係「仄」

紅黑紅紅黑 就係咁簡單
平仄平平仄

想請問陰平陽平係點分？

用返上面巴打嘅例子
「三碗半牛腩麵一百碟」
「三碗半」分別係陰平、陰上、陰去
「牛腩麵」口別係陽平、陽上、陽去
最尾「一百碟」係陰入、中入、陽入
陰係高音啲，陽係低音啲
你自己讀下就知

感謝賜教

打漏野

據小弟所知, 七, 八, 九都係入聲, 分別同一, 三, 六聲嘅調聲相等, 只不過七八九聲既字, 佢地嘅韻尾都係p t k, 收音短促。亦有詩人會用到入聲嘅特點嚟表達悲促既情感, 柳宗元既《江雪》正正就係壓入聲韻既典型例子。

衣椅意
疑以義

挑剔嚟講，講音高（pitch）相等會恰當啲；調值標示嘅，除咗音高，亦都有音長。

學到嘢

好奇一問：樓主想玩近體詩/對聯？

想學呢方面嘅嘢

好似話：陰陽兩字本身都係平

我平時分都係同陰陽比較

正，交流下

我學嗰時係

他想吃牛腩麵一百碟

最簡單嘅方法係擺隻手係咀嘅前面
你讀平字會有氣噴出黎隻手會feel到
但仄字係無氣會噴到出黎
咁樣就分到平仄嘅字

冇一個音係有曬9個調嘅字
最少要用兩set 音學

送唔送氣關聲母事唔關聲調㗎喎